覺唔覺得古巨基最屈機個首係《愛得太遲》？

本來想quote最正個段出嚟，但係根本就字字珠璣

Be my Valentine

只差一秒 k仔啪到冇藥醫

飄流教室

歡樂今宵

心跳回憶

當年連續十幾個禮拜都喺叱咤榜第一位

愛與誠>all

必殺技
戀無可戀
愛與誠

愛與誠

當年同富士山下 一較高下

當年最佳男歌手得佢同陳奕迅係大熱 （雖然都係Eason 拎）

自此已後無人夠份量同Eason 鬥

必殺技同愛與誠當然都係好聽嘅金曲，但係都係離唔開啲情情塔塔嘅內容

愛得太遲基本上係描寫緊現代人嘅生活困境，親情友情愛情事業到最後嘅勸世，涵括晒所有內容

時代>>>all

同一年？

愛得太遲係06 903硬推富士山下拉古巨基落男歌手銀獎

我最鍾意<第二最愛>

任天堂流淚

好多
不能盡錄

有睇我們演唱會

首首都好撚正

心跳回憶無得輸

聽第一句已經

傷追人

大雄

友共情

播親呢首都會飛咗佢

我自問

不得了

重覆犯錯 都應該係top 5

第二最愛

+傷追人+任天堂流淚

花灑

冇人講呢首毒撚心聲

愛與誠早過富士山下2,3年

想說笑

好多時提夕爺都係eason啲歌
其實寫比基仔都好多好野
愛得太遲 花灑

好多舊歌都好聽

愛得太遲先係同富士山下一較高下喎 仲要贏咗 係唔知點解會輸男歌手

別講笑 小鳥爆開了

日夜做見爸爸都好想呻 卻霎眼看出他多了皺紋

老唔係慢慢變老，而係霎眼間發生嘅事

愛回家

借一秒都好正

2018仲聽緊

共你親到無可親密後，至知友誼萬歲是柒頭

識貨 但好撚短 意猶未盡
同埋有首你生都好撚正

btw一生何求最好聽

其實毒撚撚一個更開心
洗撚你講

逆時光

Touch

喂一聲 這一聲 你認得出我麼

下雨天總掛念從前

演唱會有冇唱過？
我睇第二場冇

愛神

求戀期入面古巨基同海味搞嗰陣 歡樂今宵做bgm真係好有feel

舊歌
心跳回憶

新歌
Shirley

我生 呢隻碟

花灑

夕爺嘅詞真係

幾中意戀後感🤘
但最愛 第二最愛

林夕根本屈機

好鍾意基仔啲碟每隻都好有概念
淨係處近幾年都有
我生
告別我的戀人們
星戰

愛已變了這世界襯衣同眼睛不能沒眼淚個melody都好正

最近好鍾意聽forward ur luv
夜晚聽 個旋律

仲有 我對門匙說

Sor
我記錯
當年好期待古巨基拎到男歌手，點知

必殺技

好多side track都好正
近期最愛 ：苦浪漫

必殺技先係

中學雞剪片必有

嗰年基仔拎哂至尊歌至尊碟，男歌手都係輸單春
過幾年單春：你們覺得古巨基是我的對手嗎？

幸福方周
愛回家

初初
逆時光
必殺技

呢首詞真係屈機，講晒親情愛情友情自身

以你為榮

好多都好屈機

從前情人好嗎 現在幸福嗎 還想我嗎

但濕了內褲 凍到我腳仔都震

一定係歡樂今宵

地球很危險
搞到我成日想逃離世界荒謬

蠻不講理

對方選擇你 不管何事都選你

覺得林夕填俾基仔個啲成日都hea 填
同填俾eason 個啲差幾皮

愛得太遲填得好但講得太白

但林夕係同基仔fd d
可能係基仔自己會參與埋創作
佢會諗好歌名再比人作
仲會加自己意見
唔似其他歌手比晒作詞人自己諗topic同自由度寫詞
例如 愛得太遲本來講生死 音都錄完 mark lui覺得講得太深奧同唔夠共鳴 之後改左三次先有最終版本

反而我覺得咁樣先係最好
簡單直接去叫人唔好愛得太遲

有時有啲野直接啲講出黎仲好過互相揣摩猜度

有咩用 最後都係比單春黑哂d獎

假音王

致少年時代

著條鬥傑青 果年應該要係傑青贏既
利申單春fans

必殺技 戀無可戀真係不得了

小鳥爆開了

我個名

飄流教室係心跳回憶既續集

其實就好多首都正 不過佢份人太柒 啲人唔鐘意佢

我係你地既古sir 古！巨！基！

地球很危險一定係最正

前排聽佢演唱會，心跳回憶最有feel
真係好正

係係份人幾靚仔，但硬係有啲柒味

屌你明明嗰陣屌晒鬼話愛與誠講情情塔塔講到做貓做狗
俗到仆街，唔係一首好歌
黃貫中隻原罪犯都笑鳩佢
依家竟然有人吹奏

曲可能值7/10分，首詞真係12/10分。

朋友段
家人段
Chorus
自身段
愛情段
Chorus
[這幾秒 能夠做到又有多少 未算少 足夠遺憾忘掉]
總結

一氣呵成，範圍宏觀得黎又好細膩
嘩屌，夕爺世界第一。

淨係寫感情個幾首真係要借開，完全唔係對手
時代比較可以一戰，但寫得太過局外，唔夠愛得太遲到肉

點解佢而家d歌愈黎愈唔好聽

對人字拖

反而我好鍾意天才與白痴

好多經典歌都好撚正
希望基仔快啲搞side track演唱會
btw就算俾人笑嘅膠歌爆了 聽live其實又幾好聽

環球同903嘅高層好似係兩公婆嚟
已經唔洗多解釋

點計數都係《大雄》
愛得太遲係拉知

因為了解 所以分手
好似冇乜人聽過

其實爆了嘅內容唔係真係咁膠
首歌係講香港嘅情況令人谷到爆所以副歌先係咁出現爆開了
好似第一句已經好直接講
你永遠要儲上車的首期 你永遠要索貨車的死氣
唉

You talkin to me成隻碟都唔差
呢首同Goon too soon都算係滄海遺珠

同朋友講自己鐘意古巨基嘅歌
比佢地笑我老餅

當年同富士山下一較高下個首係愛得太遲，愛與誠係03架

漂流教室

唔太鐘意呢首 寫得太直
嗰期仲要日播夜播

一生何求

天才與白痴 應該好少人識呢首歌

寫得直但係都可以好有深度架喎
wyman個啲就全部都好直都係流於表面

最鍾意戀無可戀，聽極唔厭

古巨基唱爆了=ON9仔唱膠歌
單丸唱葉問風中轉=新嘗試,多元曲風

最屈機一定係勁歌金曲
故輸何樣美 終極是分離

自膠 記錯歌名 歡樂今宵先岩

之前聽基仔演唱會，
唔係佢fans都真係差唔多首首識唱
出左黎做野之後最觸動到自己反而係首冷門啲嘅愛回家

告別我的戀人們 其實你聽得到嗎

成隻碟個主題好正

其實一直都覺得基仔啲歌都係有一定主題同意思
但好多人聽人講兩講就

其實爆了唔算膠歌
就算膠都膠得嚟有意思

這個白痴 為了陪你活一次

識野喎 巴打

想徹查情人的心理 謀略亦難以令對方歡喜

呢首好hit喎

講起都想平反一下
我都唔明點解d人成日著眼係副歌幾句
「別講笑 小鳥爆開了」

明明其他歌詞好有意義

你永遠要儲上車的首期（地產霸權，買唔起樓）
你永遠要索貨車的死氣（出一轉旺角就明）
這世界貴到令你太自卑
找一個園地自己玩得起

每次你看見那些得戚眉（有錢人、上司、班政府高官果種口面）
每次你聽見那些三幅被（講黎講去都係果種官腔）
這世界哪會讓你快樂死
找一個園地自己玩得起

至少呢度好似冇人講過

呢首正
但真係無咩人識

雖然愛已變了這世界襯衣佢唔係原唱，但我都係鍾意佢個版本多啲

欠缺了你 這個世界沒有意思

最鍾意基仔嘅蠻不講理 一刻永恆 還是覺得你最好 純真傳說 逆時光 天氣會變

人越大聽依首歌越有感覺

90後

咁好聽都飛

愛得太遲唔係夕爺寫....

純真傳說

我願我年年都似十四歲那天

呢首都幾少人識 唔係掛

唔知有無人識 once upon a time， 下次再見
我都覺得好好聽

痴線 天才與白痴係古巨基最紅個幾年其中一年主打歌
必殺技
愛與誠
天才與白痴
勁歌金曲
愛得太遲
個幾年 佢個勢勁過陳奕信啦
係之後開始dup比陳奕信大放

係囉 明明個陣仲有得分庭抗禮下

有冇人記得大師作品 ;眼睛不能沒眼淚 個口一定有口水

如沒有阿拉丁 愛助人

周星呢冇人講

詞曲都一絕
詞方面用邊個角度睇都啱
出左黎做野之後體會更深
曲黎講intro個幾下琴聲已經好搶耳
古巨基之最，沒有之一
個隻碟我都認為係佢最好嘅大碟
好鍾意個主題

自己係00後唔好屌咁大力
愛與誠岩岩出果陣我得4歲 屋企人成日播愛與誠 呢首歌亦係第一首令我鐘意嘅廣東歌
之後冇耐屋企人買左隻古巨基演唱會嘅碟俾我
必殺技 任天堂流淚 傷追人 愛神 悟空 第二最愛 大雄 其實我 歡樂金宵 全部都係我小時候最愛
而家大個左啲 再聽返啲詞 又有另一番感覺

未羨慕王子
怪物也可以

00後嚟講你想算最忠實嗰個

原來的你 始終都最美
縱使染了點傷悲

無論事隔多年我也心跳

愛得大遲
細個聽純粹覺得旋律入腦
到大個聽有時會聽到眼濕濕

細個聽唔知講緊乜 念口枉咁唱出黎
到廿幾歲個陣再聽 先明白佢講緊咩
尤其係講老豆個段 佢辛苦左幾十年
仲要為左個一事無成嘅仔工作
自己做左陣野就呻呢樣呻個樣 忍唔住喊撚左出黎

呢首歌果時咁HIT度度都播點解你地講到好似冷門歌咁

仲要係四台聯頒歌曲獎嚟
不過老老實實都過咗十幾年 而家未必太多人記得

垃圾，梗係一生何求啦

果期同班中學同學某程度上因為咁多好正既廣東歌所以成日去唱K，依家叫我出街都唔知有咩做

其實友共情都係屈機 但竟然冇人提 我係咪太老
愛得太遲個時未派台有人係uwants upload左聽完已經估到實贏哂年尾d獎

而家都係唱返10幾年前啲歌

我最多把軀殼暫時就當不屬我

尤其係講到爸爸個段
聽親都有種提示你去關心屋企人既感覺
覺得自己放得太多時間係其他方面 完全忽略左兩老就好內疚 眼濕濕

同張敬軒post話春秋唔hit一樣
呢首當年電台都日夜播啦

好記得當時岩岩出愛得太遲
同初戀去greenbox(執左9世)不停唱
但可惜過左無耐就散左
而家每次唱呢首歌都諗起佢

啲詞到肉到唔想聽

我覺得當年 佢當紅果期應該係愛與誠

當年金牌一哥一姐

明明11月尾12月頭先派台，柒黑狗零三可以谷到呢首上第三，痴撚線

我生好聽d
明明主打點知比愛得太遲屌打

btw 順帶一提 個人認為舊登改歌《見工那時》都係數一數二好聽
花生湯丸唱得好聽，巴打啲詞都一絕
世界太叫我傷心，世界有太多不公發生

商台甘菁菁 + 環球Duncan = 吒咤環球夜

成隻Human我生大碟都係屈機

重複犯錯 花灑

仲有不如留低我同黑仔

係 咁多年得一首歌

翻生果段造既歌，資源多好多，形象又唔同曬，係經典

反而自己鐘意2001 年之前既歌，樓上有講過既歡樂今宵、苦浪漫、幸運鈴聲、一光年、曇花等等

播碟都會拎番臨死前隻All The Best出黎聽。

下次再見演唱會版真係好聽到震

唔好漏左敢死隊

幸福方舟 同 Shirley 情歌小品黎講都好正

基仔都有唱過

Shirley真心正

你個名

你個名都係港大古巨基添

竟然無人提悟空
個MV條日本妹

愛是神話

其實係佢個人唔襯做呢d野，如果爆了係單丸唱肯定會唔同哂

殉情記呢
殉情記都好正

不知你 難過寂寞 聽到你說 毫不快樂
令我想 我這一生 往後娛樂 亦難快樂

幸運鈴聲
算啦 連當年叱咤十大既時代都唔唱
唔好諗會唱side track

殉情記真係side 到最邊邊…

愛得太遲呢首歌係人生既唔同階段聽會有唔同感受
現場聽更加會聽到喊

agger

果期之前既歌都冇乜再出現，可以話果段時間最唔紅，同時必殺技打後果段太突出，所以出黎表演都係唱番最紅果d 歌

毛查查先係

愛得太遲細個淨係覺得純粹好聽
大個先知歌詞意思 真係

冇記錯係豹哥作曲

呢首好聽

仆街記錯左
豹哥作果首叫 I have a dream

搖滾教主與穆斯林

仲有首空肚食早餐
呢隻碟其實幾過癮

地球很危險

蹤不信運 你不過是人

縱

所以唔好愛得太遲

播到爛曬.....

又唔係嘅

首首都高質

有人害怕再沒工作 無法進睡

哪個膽敢不進取 誰因安居不安而顧慮

之前有一排腦入面成日播依首歌既旋律
但諗極都諗唔到係咩歌 而家終於有答案

其實係 情深深果tbt,國語版 結束我們抱著哭 出先

第一次聽殉情記，好好聽 但係正如巴打話齋，好side，side到spotify都搵唔到

滿載了歡欣

初心咪幾好

呢首係作必殺技果信林健華作

林夕